<resources>
    <string name="app_name">tugas3_1918044_AlvinDwiRifkaSetyawan</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open NavigationDrawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close NavigationDrawer</string>
    <string name="teks_panjang">Di tahun 2045, diceritakan kehidupan manusia dipenuhi oleh polusi dan kemiskinan yang merajalela. Untuk menghibur diri, orang-orang mencari pelarian. Salah satu pelariannya adalah bermain gim. Oasis merupakan sebuah dunia virtual reality yang menyediakan berbagai permainan. Orang-orang suka memainkannya karena bisa mendapatkan hadiah berupa uang.
James Halliday dan Ogden Morrow merupakan dua orang di balik lahirnya Oasis. Keduanya nggak berhenti menciptakan inovasi sehingga orang-orang nggak mudah bosan ketika bermain di Oasis. Sayangnya, Halliday harus tutup usia. Dengan avatarnya, Anorak, ia mengirim pesan sebuah gim yang bisa dimainkan. Hadiahnya nggak main-main melainkan mendapat kepemilikan Oasis.Gim yang dibuat Halliday mengharuskan para pemain mencari Easter Egg. Oasis merupakan magnet besar yang menjadi idaman para pemain gim. Selain punya nama besar, ia juga bisa menghasilkan penghasilan yang nggak sedikit. Hal itu juga yang mendorong Nolan Sorrento, CEO perusahaan gim IOI untuk turut serta.
Padahal, dia merupakan otak di balik rival utama Oasis. Maka dari itu, dia membentuk tim khusus untuk memenangkan perlombaan. Wade Watts adalah seorang remaja belasan tahun di Columbus, Ohio. Ketekunannya bermain gim membuat dia punya banyak teman yang bermain gim serupa. Hanya saja teman itu sebatas di dunia virtual.
Wade menggunakan avatar Parzival dan mengikuti perlombaan awal di gim yaitu ajang balapan bersama Aech dan Art3mis. Avatar terakhir merupakan seorang wanita, yang diam-diam ditaksir oleh Wade. Wade sering berkunjung dan melihat-lihat jurnal milik Halliday. Nggak disangka, kegiatan itu justru memberinya clue tentang bagaimana memenangkan permainan pertama.
Mereka bertiga akhirnya keluar sebagai pemenang. Nama mereka bersatu menjadi salah satu dari lima besar peraih poin tertinggi. Sorrento mulai bertanya-tanya tentang identitas Parzival. Dia berniat untuk memberinya uang demi bisa bermain demi tim IOI. Art3mis membaca jurnal buatan Halliday yang menyatakan pernah mengajak kencan istri Morrow ke sebuah klub.
Wade dan Art3mis datang ke klub tersebut untuk mencari clue. Wade mengungkapkan dirinya siapa dan menyatakan perasannya. Orang-orang suruhan IOI datang lalu menyerang Wade dan Art3mis. Wade ditinggalkan oleh Art3mis yang mengungkapkan fakta menyedihkan. Ayahnya meninggal dan mempunyai hutang pada IOI.
Percakapan itu terdengar oleh pemain Oasis yang lain, i-R0k. Dia kemudian menyampaikan temuannya itu pada Sorrento. Sorrento mulai menghubungi Wade dengan menawarkan uang. Tawaran tersebut ditolak mentah-mentah. Sorrento yang marah mulai menghancurkan rumah Wade dan membunuh Alice, ibu dari Wade.
Permainan di dunia virtual itu dibawa ke dunia nyata dengan satu tujuan, kepemilikan Oasis. Bisakah Wade selamat? Bisakah hutang ayah Art3mis dibayar? Film bergenre fantasi ini menyiratkan pesan tentang perkembangan jaman dengan cara yang seru dan menyenangkan.</string>
</resources>